# 閱讀文章頁面

有關應用程式整體簡介,請參考文章列表(首頁)的說明內容.

## 功能和操作

顯示選取的文章內容

### 上鎖文章

若文章為上鎖狀態,需點選上鎖圖示驗證暫時解鎖,暫時解鎖會直到回到選單為止,如果要改變文章上鎖狀態,需到編輯文章才可改變.

### 非上鎖文章

會出現文章相關選單

* 收起選單,豎屏模式才有,可收起選單,再次點擊可以展開選單
* 修改文章,進入修改頁面
* 刪除文章,刪除文章並回到列表,如果文章為上鎖狀態,會需要再次驗證才能刪除
* 分享連結,以一個連結方式分享,這是一個展示用的功能,沒有應用性的功能,詳情請看下方展示重點
* 分享檔案,文章會以pdf方式分享出去

另外點擊設定可進入設定頁面,點擊關於可以看見說明資訊,下圖為豎屏模式頁面

<img src="../zh/images/detail_portrait.jpg" class="landscape"/>

下圖為橫屏模式頁面

<img src="../zh/images/detail_landscape.jpg" class="landscape"/>



## 頁面展示重點

* 文章如果是鎖定狀態下,需要驗證解鎖,這邊使用了biometric相關的api,解鎖只是暫時解鎖以供閱讀,要永久解鎖需到編輯頁面.暫時解鎖文章如需要刪除,會再次做驗證來做保障.
* 豎屏模式下,版面root為CoordinatorLayout,這邊使用他是為了搭配CollapsingToolbarLayout,CoordinatorLayout捲動時可以和他有互動.在豎屏模式下,文章列表,列表頁面和編輯頁面都有類似的設計.除此之外還是以ConstraintLayout為主
* 豎屏模式下,選單位於畫面右下角,可以折疊開啟,這邊是一個最基礎的MotionLayout應用,使用xml設定,並且用Keyframe讓路徑比較多變化
* 橫屏模式下使用rail當作左選單
* 橫屏模式和豎屏在文章顯示上有不同,使用ViewPager2將它變成一頁一頁,第一頁是背景和標題,之後數頁是內容.ViewPager2的翻頁animation也有修改,文章內容切頁的部分是用StaticLayout計算切頁,另外還製作了一個分頁顯示的View,這邊用的也是MotionLayout,主要這邊用的方法是純程式方式製造MotionScene,細節部分請參考[原始碼](https://bitbucket.org/bjchen/small-note/)
* 分享連結部分是純粹展示用,這邊主要是想要做DeepLink,不過由於這個應用並沒有伺服器端還有帳號,所以這產生出的假link,也只有在產生的手機上才能使用,所以完全沒實用價值,不過依舊可以從自己手機上開啟這個連結到這篇文章,不過也僅此而已了.
* 分享文章的部份就比較有用,作法會將文章轉為pdf型態,並將這個pdf以檔案分享的方式分享出去.這邊有用到pdf產生的方式,檔案分享的方式,另外也有利用前面ViewPager2分頁的方式來製作pdf,因為pdf是需要一頁一頁輸出製作而成.
* 其他有關架構,或非UI的細節部分,請至[原始碼](https://bitbucket.org/bjchen/small-note/)查看

